<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Historia on Mieszkańcy BGW</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tags/historia/</link><description>Recent content in Historia on Mieszkańcy BGW</description><generator>Hugo -- 0.126.0</generator><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mieszkancybgw.pl/tags/historia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>... o kłamstwach we wniosku unijnym i wprowadzaniu kolejnych organów w błąd przez Miasto Gdańsk</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-03-15_manipulacje_miejskie/</link><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-03-15_manipulacje_miejskie/</guid><description>W odpowiedzi na zarzuty mieszkańców, CUPT wystąpił o stanowisko do Wnioskodawcy dofinansowania – Urzędu Miejskiego w Gdańsku. UM Gdańsk zrobił to co umie najlepiej, pominął fakty, przeinaczył i kręcił. Aż trudno pozostawić to bez komentarza.
Inwestor (Gmina Miasta Gdańsk) pominął istotny udział społeczeństwa w procesie projektowym, forsując wybrany przez siebie wariant na podstawie niejasnych i nieprecyzyjnych kryteriów. Jego działania charakteryzowały się rażącym brakiem transparentności, ukrywaniem informacji kluczowych dla mieszkańców oraz ograniczeniem konsultacji z mieszkańcami do wymaganego prawem minimum.</description></item><item><title>... o kłamstwach we wniosku unijnym i jak miasto pominęło proces oceny wariantów</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-01-20_pominiecie_korzystnych_wariantow/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-01-20_pominiecie_korzystnych_wariantow/</guid><description>&lt;p>Elementem oceny wniosku o dofinansowanie unijne jest przedstawienie wariantów inwestycji oraz konsekwencje wyboru alternatywnego przebiegu trasy. Reguła i &amp;ldquo;pójściem na skróty&amp;rdquo; w tego typu postępowaniu jest przedstawienie wariantu &lt;em>bezinwestycyjnego&lt;/em>, czyli nie zrobienie czegokolwiek. Jednak to co zrobiło Miasto Gdańsk (inwestor) zatajając przed organem informacje na temat alternatywnego przebiegu inwestycji, to zupełnie nowy poziom bezczelności i arogancji.&lt;/p></description></item><item><title>... o kłamstwach we wniosku unijnym i błędnej analizie popytu</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-20_bledna_analiza_popytu/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-20_bledna_analiza_popytu/</guid><description>Wymogiem poprawności wniosku o dofinansowanie jest przedstawienie Studium Wykonalności dla inwestycji przez inwestora. We wniosek złożony przez Miasto Gdańsk niestety zawiera poważne błędu i przekłamania.
Powyższy wymóg wynika z Vademecum Beneficjenta wydanym w 2016 r., opracowanym przez Centrum Unijnych Projektów Transportowych (CUPT). Rozdział „Analiza Popytu” Vademecum wskazuje konieczność wariantowania przedsięwzięcia (w opcjach inwestycyjnej i bezinwestycyjnej) z dopiskiem cyt.: „Jeśli rozważane w analizie opcji alternatywne warianty inwestycji różnią się od siebie istotnie przepustowością lub przebiegiem połączeń i spodziewamy się istotnych różnic między nimi w efektach społeczno-ekonomicznych, w myśl zapisów Załącznika III do Rozporządzenia 207/2015 przygotowujemy również osobne prognozy dla każdego wariantu alternatywnego.</description></item><item><title>... o kłamstwach we wniosku unijnym i historii protestów mieszkańców w sprawie tzw. Nowej Politechnicznej</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-01_historia_protest/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-01_historia_protest/</guid><description>Gmina Miasto Gdańsk, występując o dofinansowanie w ramach programy FENiKS, w sporządzonym wniosku zawarła szereg nieprawdziwych informacji, przedstawiając niezgodny ze stanem faktycznym obraz sytuacji społecznej związanej z planowaną inwestycją. Miasto Gdańsk nie uwzględniło i zataiło istnienie znaczącego, wieloletniego konfliktu społecznego dotyczącego planowanego przebiegu linii tramwajowej ulicą Bohaterów Getta Warszawskiego.
Mieszkańcy ulicy Bohaterów Getta Warszawskiego oraz okolicznych terenów od 2016 roku wyrażają stanowczy sprzeciw wobec tej części projektu, wskazując na jego liczne negatywne konsekwencje - m.</description></item><item><title>... o historii "spotkań informacyjnych" w sprawie tzw. Nowej Politechnicznej</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-06-30_historia_spotkan_z_mieszkancami/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-06-30_historia_spotkan_z_mieszkancami/</guid><description>&lt;p>Miasto przez cały czas trwania projektu nie przeprowadziło konsultacji społecznych odnośnie przebiegu trasy, natomiast regularnie podciągając inne projekty jako konsultacje społeczne trasy Gdańsk Południe - Wrzeszcz, nagina tym samym fakty.&lt;/p></description></item></channel></rss>