<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Mieszkańcy BGW</title><link>https://mieszkancybgw.pl/</link><description>Recent content on Mieszkańcy BGW</description><generator>Hugo -- 0.126.0</generator><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mieszkancybgw.pl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>… o ujawnieniu przez Dyrekcję Rozbudowy Miasta Gdańska danych osobowych mieszkańców</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-07-25_wyciek_danych_w_drmg/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-07-25_wyciek_danych_w_drmg/</guid><description>W środę, 23 lipca 2025 r., wieczorem, przesłaliśmy do Dyrekcji Rozbudowy Miasta Gdańska (DRMG) zgłoszenie naruszenia ochrony danych osobowych w dokumentacji przetargowej dotyczącej budowy linii tramwajowej GP-W.
Aktualizacje 28.07.2025 Dodatkowe wyjaśnienia w temacie skargi do UODO W ogłoszeniu o przetargu nr 55/BZP-U.500.4.2025/KB na budowę linii tramwajowej w ramach Gdańskiego Projektu Komunikacji Miejskiej (etap VA), opublikowanym 18 czerwca 2025 r. na platformie zakupowej, udostępniono uproszczony wypis z ewidencji gruntów. Zawierał on pełne dane właścicieli nieruchomości zlokalizowanych na trasie planowanej inwestycji.</description></item><item><title>"Tramwajówka" - lipiec 2025</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2025-07-25_tramwajowka/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2025-07-25_tramwajowka/</guid><description>Nieregularność tego newslettera mnie także daje do myślenia. To, że przez jakiś czas nie piszemy, nie znaczy że się poddaliśmy. To raczej oznacza, że będąc grupą osób działających na rzecz lokalnej społeczności nie zatrudniamy firm PR za miliony złotych (jak Urząd Miasta), aby komunikować się wszystkimi możliwymi kanałami. Co też oznacza, że jak czytasz to i stwierdzasz: “A&amp;hellip; to jest coś w czym mógłbym pomóc!” - to napisz do mnie i pogadamy.</description></item><item><title>... o (kolejnych) wystąpieniach podczas absolutoryjnej sesji Rady Miasta Gdańsk</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-06-26_sesja_rady_miasta/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-06-26_sesja_rady_miasta/</guid><description>&lt;p>Zabraliśmy głos podczas absolutoryjnej sesji Rady Miasta Gdańsk. Znowu. Anna Tracz, Michał Błaut i Jakub Marchwicki mieli okazję wyrazić sprzeciw przeciwko absurdalnej inwestycji tramwajowej.&lt;/p></description></item><item><title>… o decyzji CUPT i unijnym finansowaniu</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-05-30_decyzja_cupt/</link><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-05-30_decyzja_cupt/</guid><description>19 maja 2025 Centrum Unijnych Projektów Transportowych (CUPT) będące jednostką Ministerstwa Funduszy i Polityki Regionalnej wybrało wniosek Gminy Miasto Gdańsk o dofinansowanie budowy trasy GP-W, przyznając miastu Gdańsk 260 mln złotych - z planowanych 800 mln przeznaczonych na realizację tego kontrowersyjnego przedsięwzięcia realizowanego w sposób skandaliczny.
W skrócie Centrum Unijnych Projektów Transportowych chce udzielić gminie Gdańsk dotacji pomimo:
Braku konsultacji społecznych Wariant trasy, który otrzymał dotację, nie był konsultowany z mieszkańcami – co jest wymagane przy unijnym finansowaniu.</description></item><item><title>#MiastoJestDlaWszystkich: Ile demokracji w samorządach? Gdańsk nie konsultuje się z dzielnicami?</title><link>https://mieszkancybgw.pl/video/2025-04-19_miasto_jest_dla_wszystkich/</link><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/video/2025-04-19_miasto_jest_dla_wszystkich/</guid><description>Przed świętami zaproszono nasz do rozmowy w internetowym formacie Aleksandry Fedorskiej - @RadioDebata. Rozmawialiśmy o tym jak wygląda dialog z Miastem Gdańsk.
Gościem pierwszego odcinka cyklu poświęconego funkcjonowaniu polskich samorządów jest Jakub Marchwicki - radny dzielnicy Gdańsk-Wrzeszcz Górny. W rozmowie z Aleksandrą Fedorską opowiada o problemach komunikacyjnych na linii rady dzielnic a rada miasta. Problemy komunikacyjne przekładają się na brak konsultacji w sprawach kluczowych dla dobrostanu mieszkańców, czego przykładem jest budowa gdańskiej linii tramwajowej oraz koncepcja rozwoju centralnej dzielnicy miasta.</description></item><item><title>… o tym jak Miasto Gdańsk i DRMG niszczą zabytki</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-03-24_gdansk_niszczy_zabytki/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-03-24_gdansk_niszczy_zabytki/</guid><description>Budowa trasy tramwajowej Nowa Politechniczna (Gdańsk Południe-Wrzeszcz / GPW) wymaga od inwestora ingerencji w zabytkową tkankę miasta. Przedsmak tego co się może dziać mamy już dzisiaj, gdy miasto nielegalnie rozpoczyna prace mające na celu zniszczenie pozostałych elementów dworu w Dolinie Królewskiej.
Nową trasę tramwajową Nowa Politechniczna (Gdańsk Południe-Wrzeszcz / GPW) poprowadzono tak, że trzeba przesunąć zabytek – fragment bramy wjazdowej w parku w Dolinie Królewskiej. Władze miasta, które od prawie 10 lat śpieszą się z realizacją tej inwestycji, chcą to zrobić nie tylko byle jak, ale i nielegalnie.</description></item><item><title>"Tramwajówka" - marzec 2025</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2025-03-17_tramwajowka/</link><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2025-03-17_tramwajowka/</guid><description>&lt;p>Nasz regularny newsletter - marcowy - ze szczegółami inwestycji.&lt;/p></description></item><item><title>... o kłamstwach we wniosku unijnym i wprowadzaniu kolejnych organów w błąd przez Miasto Gdańsk</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-03-15_manipulacje_miejskie/</link><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-03-15_manipulacje_miejskie/</guid><description>W odpowiedzi na zarzuty mieszkańców, CUPT wystąpił o stanowisko do Wnioskodawcy dofinansowania – Urzędu Miejskiego w Gdańsku. UM Gdańsk zrobił to co umie najlepiej, pominął fakty, przeinaczył i kręcił. Aż trudno pozostawić to bez komentarza.
Inwestor (Gmina Miasta Gdańsk) pominął istotny udział społeczeństwa w procesie projektowym, forsując wybrany przez siebie wariant na podstawie niejasnych i nieprecyzyjnych kryteriów. Jego działania charakteryzowały się rażącym brakiem transparentności, ukrywaniem informacji kluczowych dla mieszkańców oraz ograniczeniem konsultacji z mieszkańcami do wymaganego prawem minimum.</description></item><item><title>... o kłamstwach we wniosku unijnym i jak miasto pominęło proces oceny wariantów</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-01-20_pominiecie_korzystnych_wariantow/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-01-20_pominiecie_korzystnych_wariantow/</guid><description>&lt;p>Elementem oceny wniosku o dofinansowanie unijne jest przedstawienie wariantów inwestycji oraz konsekwencje wyboru alternatywnego przebiegu trasy. Reguła i &amp;ldquo;pójściem na skróty&amp;rdquo; w tego typu postępowaniu jest przedstawienie wariantu &lt;em>bezinwestycyjnego&lt;/em>, czyli nie zrobienie czegokolwiek. Jednak to co zrobiło Miasto Gdańsk (inwestor) zatajając przed organem informacje na temat alternatywnego przebiegu inwestycji, to zupełnie nowy poziom bezczelności i arogancji.&lt;/p></description></item><item><title>… o tym jak lokalne media powielają komunikaty prasowe Urzędu Miasta nawet ich nie weryfikując</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-01-14_miejska_propaganda_sukcesu/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2025-01-14_miejska_propaganda_sukcesu/</guid><description>W ostatnich dniach Gdańsk żył Mostem Siennickim. Główne tematy w mediach to niespodziewane zamknięcie ważnego mostu (de facto odcinające ruch pieszy i rowerowy od dwóch dzielnic miasta) oraz chaos informacyjny, komunikacyjny i wizerunkowy, z którym magistrat za bardzo sobie nie poradził. Co w takich sytuacjach robi sprawny PR-owiec? Wrzuca pozytywny temat zastępczy. A to zawieszenie wiechy na budynku szkoły, a to nowa trasa tramwajowa. No i właśnie w kwestii trasy pojawiły się w ostatnich dniach artykuły “o niczym” - niejako przypominające, że taka trasa ma być.</description></item><item><title>Jak władze Gdańska projektują trasę tramwajową wbrew mieszkańcom?</title><link>https://mieszkancybgw.pl/video/2025-01-10_falshback_2022/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/video/2025-01-10_falshback_2022/</guid><description>Na początek roku 2025 - nagranie z sierpnia 2022. Lata mijają; nie zmienia się upór władz miasta, nie zmienia się poziom kłamstw i niedomówień którymi miasto karmi mieszkańców. Nie zmienia się też wola obrony naszych domów przed zniszczeniem.
Sprawa tramwaju Gdańsk Południe - Wrzeszcz staje się coraz głośniejsza i dla nas mieszkańców ul. Bohaterów Getta Warszawskiego rysuje się bardziej niepokojąco niż dotąd, choć są jeszcze drogi i procedury odwoławcze. Nieliczne media relacjonujące sprawę zwracają się do nas, jako strony sporu o opinię i dominują komunikaty miejskie, w których nie wszystkie, często kluczowe informacje się pojawiają.</description></item><item><title>... o kłamstwach we wniosku unijnym i błędnej analizie popytu</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-20_bledna_analiza_popytu/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-20_bledna_analiza_popytu/</guid><description>Wymogiem poprawności wniosku o dofinansowanie jest przedstawienie Studium Wykonalności dla inwestycji przez inwestora. We wniosek złożony przez Miasto Gdańsk niestety zawiera poważne błędu i przekłamania.
Powyższy wymóg wynika z Vademecum Beneficjenta wydanym w 2016 r., opracowanym przez Centrum Unijnych Projektów Transportowych (CUPT). Rozdział „Analiza Popytu” Vademecum wskazuje konieczność wariantowania przedsięwzięcia (w opcjach inwestycyjnej i bezinwestycyjnej) z dopiskiem cyt.: „Jeśli rozważane w analizie opcji alternatywne warianty inwestycji różnią się od siebie istotnie przepustowością lub przebiegiem połączeń i spodziewamy się istotnych różnic między nimi w efektach społeczno-ekonomicznych, w myśl zapisów Załącznika III do Rozporządzenia 207/2015 przygotowujemy również osobne prognozy dla każdego wariantu alternatywnego.</description></item><item><title>"Tramwajówka" - grudzień 2024</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-12-15_tygodniowka/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-12-15_tygodniowka/</guid><description>&lt;p>Poprzednia tygodniówka powstała w wakacje. Od tego czasu wydarzyło się naprawdę wiele – tak dużo, że trudno było znaleźć czas na przygotowanie newslettera. Część spraw została opisana w prasie, ale zdecydowanie zasługują one na szerszą relację. Dlatego nadrabiam zaległości.&lt;/p></description></item><item><title>... o kłamstwach we wniosku unijnym i historii protestów mieszkańców w sprawie tzw. Nowej Politechnicznej</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-01_historia_protest/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-01_historia_protest/</guid><description>Gmina Miasto Gdańsk, występując o dofinansowanie w ramach programy FENiKS, w sporządzonym wniosku zawarła szereg nieprawdziwych informacji, przedstawiając niezgodny ze stanem faktycznym obraz sytuacji społecznej związanej z planowaną inwestycją. Miasto Gdańsk nie uwzględniło i zataiło istnienie znaczącego, wieloletniego konfliktu społecznego dotyczącego planowanego przebiegu linii tramwajowej ulicą Bohaterów Getta Warszawskiego.
Mieszkańcy ulicy Bohaterów Getta Warszawskiego oraz okolicznych terenów od 2016 roku wyrażają stanowczy sprzeciw wobec tej części projektu, wskazując na jego liczne negatywne konsekwencje - m.</description></item><item><title>O tym jak wygraliśmy z miastem przed sądem administracyjnym</title><link>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-10-04_wygrana_przed_wsa/</link><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-10-04_wygrana_przed_wsa/</guid><description/></item><item><title>... o wstrzymaniu decyzji administracyjnych - konferencja prasowa</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-09-24_wstrzymanie_decyzji/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-09-24_wstrzymanie_decyzji/</guid><description>&lt;p>Przygotowanie trasy tramwajowej Gdańsk Południe - Wrzeszcz powoli hamuje!
Wojewódzki Sąd Administracyjny przyznał nam rację. Mieszkańcy przeciwni prowadzeniu tramwaju przez ulicę Bohaterów Getta Warszawskiego zaczynają wygrywać z miastem przed kolejnymi sądami i organami.&lt;/p></description></item><item><title>... o tym jak ZDiZ pozabierał nasze plakaty i powiesiliśmy nowe</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-08-05_nowe_plakaty/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-08-05_nowe_plakaty/</guid><description>Pod koniec ubiegłego tygodnia Gdański ZDiZ pozrywał plakaty protestacyjne.
Plotka niesie, że to w wyniku wzburzenia władz miasta po gospodarskiej wizycie w rejonie inwestycji. Nasz protest głęboko uraził uczucia władz miasta.
O samej sytuacji napisały media
trójmiasto.pl: https://www.trojmiasto.pl/wiadomosci/Mieszkancy-protestuja-przeciwko-tramwajowi-miasto-zdejmuje-ich-plakaty-Dlaczego-n192016.html wbijamszpile.pl: https://wbijamszpile.pl/nowe-fakty-zerwana-transparenty-przeciwko-trasie-tramwajowej/ Nawet przewodnicząca Rady Miasta Gdańska miała coś do powiedzenia w tym temacie - chociaż nie znała szczegółów: https://radiogdansk.pl/audycje/gosc-dnia/2024/08/06/przewodniczaca-rady-miasta-gdanska-buspas-na-al-grunwaldzkiej-to-rozwiazanie-tymczasowe/
Nowa produkcja plakatowni BGW</description></item><item><title>Garść informacji z naszego festynu na BGW</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-07-27_festyn_piknik_protest/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-07-27_festyn_piknik_protest/</guid><description>27 lipca zorganizowaliśmy festyn - ponieważ najlepszym sposobem na wymianę informacji, jest zabawa. Różne aktywności, wspólna zabawa oraz muzyka były okazją do lepszego poznania się oraz porozmawiania o tym czym jest ulica Bohaterów Getta Warszawskiego.
Podczas festynu informowaliśmy uczestników jaki jest stan rzeczy w związku z inwestycją tramwajową. W grudniu 2019 r. już za rządów prezydent Dulkiewicz, miasto wycofało lepszy wariant i mimo protestów oszukanych mieszkańców, przygotowuje inwestycję w gorszym wariancie przez ul.</description></item><item><title>"Tygodniówka" festynowa - 23 lipca</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-07-23_tygodniowka_festynowa/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-07-23_tygodniowka_festynowa/</guid><description>&lt;p>Wydanie specjalnie newslettera przed festynem na Bohaterów Getta 27 lipca 2024.&lt;/p></description></item><item><title>Sprostowanie do wywiadu z Pawłem Mrozkiem w Gazecie Wyborczej</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-07-19_sprostowanie_wywiad_mrozek/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-07-19_sprostowanie_wywiad_mrozek/</guid><description>19 lipca na łamach Gazety Wyborczej ukazał się wywiad Macieja Pietrzaka z Pawłem Mrozkiem(*). Wywiad pełen kłamstw i manipulacji, które należało sprostować.
Niestety Gazeta Wyborcza odmówiła publikacji sprostowania, więc publikujemy jest tutaj.
Wywiad red. Macieja Pietrzaka z Pawłem Mrozkiem opublikowany 19 lipca 2024 r. w trójmiejskim dodatku „Gazety Wyborczej” wzbudził nasze oburzenie nie tylko z uwagi na zawarte w nim obraźliwe stwierdzenia (m.in. określanie mieszkańców naszej ulicy mianem „grupy krzykaczy”), lecz przede wszystkim z powodu rozmiaru zawartej w nim dezinformacji – na temat zarówno inwestycji w linię tramwajową Gdańsk Południe – Wrzeszcz, jak i przyczyn naszego protestu.</description></item><item><title>"Tramwajówka" - 18 lipca</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-07-18_tramwajowka/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-07-18_tramwajowka/</guid><description>&lt;p>Kilka bieżących spraw (np. o absolutoryjnej radzie miasta), o dofinansowaniu o które miasto wystąpiło, ale przede wszystkim o naszym festynie 27 lipca 2024 - na ulicy Bohaterów Getta Warszawskiego&lt;/p></description></item><item><title>... o uzyskaniu dofinansowania na linię "Gdańsk-Południe - Wrzeszcz"</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-07-14_dofinansowanie/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-07-14_dofinansowanie/</guid><description>&lt;p>Gdy miasto przedstawiło nowe szacunki kosztów budowy trasy GPW, potwierdziły się kolejne nasze obawy co do wariantu przez ul. Bohaterów Getta. Oprócz tego, że jest ona niebezpieczna dla zabytkowych kamienic, powolna i prowadzona na około, to jest jeszcze bardzo droga. Szacunkowe koszty, na podstawie których wskazano ten wariant jako najtańszy spośród kilku innych oceniach okazały się kolejnym oszustwem władz miasta. Budowa wariantu którą oszacowano w 2016 r. na 207 mln zł obecnie miałaby kosztować prawie 4 razy tyle. Uwzględniając wzrost cen w tym okresie, który szacuje się od 70 do 90%, wychodzi na to, że inwestycja i tak kosztuje dwukrotnie więcej niż planowano. To wynik m.in. dodania na etapie projektu nowych bardzo kosztownych elementów do projektu takich jak podziemny zbiornik retencyjny, którego wcześniej nie przewidywano. TO wszystko wskazuje, że o ile chcemy tą inwestycje ykonać dobrze musimy cofnąć się do etapu wyboru wariantu. Ale miasto tego nie chce zrobić.&lt;/p></description></item><item><title>O tym jak koszty projektu wzrosły czterokrotnie</title><link>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-07-12_nowe_koszty_projektu/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-07-12_nowe_koszty_projektu/</guid><description/></item><item><title>... o historii "spotkań informacyjnych" w sprawie tzw. Nowej Politechnicznej</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-06-30_historia_spotkan_z_mieszkancami/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-06-30_historia_spotkan_z_mieszkancami/</guid><description>&lt;p>Miasto przez cały czas trwania projektu nie przeprowadziło konsultacji społecznych odnośnie przebiegu trasy, natomiast regularnie podciągając inne projekty jako konsultacje społeczne trasy Gdańsk Południe - Wrzeszcz, nagina tym samym fakty.&lt;/p></description></item><item><title>... o wystąpieniach podczas absolutoryjnej sesji Rady Miasta Gdańsk</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-06-20_sesja_rady_miasta/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-06-20_sesja_rady_miasta/</guid><description>&lt;p>Zabraliśmy głos podczas absolutoryjnej sesji Rady Miasta Gdańsk. Michał Błaut i Jakub Marchwicki mieli okazję wyrazić sprzeciw przeciwko absurdalnej inwestycji tramwajowej.&lt;/p></description></item><item><title>Zapis wrzeszczańskich wystąpień podczas absolutoryjnej sesji rady miasta</title><link>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-06-20_rada_miasta/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-06-20_rada_miasta/</guid><description/></item><item><title>Tygodniówka tramwajowa - 18 czerwca</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-06-18_tygodniowka/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-06-18_tygodniowka/</guid><description>&lt;p>Kilka bieżących spraw (np. o absolutoryjnej radzie miasta) i o ubezpieczeniach.&lt;/p></description></item><item><title>Wywiad na Strefa.TV (Stajnia Augiasza #11) o obawach mieszkańców</title><link>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-06-16_wywiad_z_michalem_ania_jakubem/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-06-16_wywiad_z_michalem_ania_jakubem/</guid><description/></item><item><title>... o szczegółach projektu budowlanego - konferencja prasowa</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-06-06_ryzyka_budowlane/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-06-06_ryzyka_budowlane/</guid><description>&lt;p>Zorganizowaliśmy konferencję prasową o tym jakie ryzyka niesie za sobą forsowany przez miasta sposób posadowienia tramwaju na zbiorniku retencyjnym, czym grozi budowa planowanego przez miasto podziemnego zbiornika, w kontekście tego co nad i co pod ziemią (budynków i sytuacji gruntowej).&lt;/p></description></item><item><title>Tygodniówka tramwajowa - 3 czerwca</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-06-03/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-06-03/</guid><description>&lt;p>O tym co jest w dokumentacji, o wykopie, o trakcji i planach zabrania głosu podczas sesji absolutoryjnej rady miasta.&lt;/p></description></item><item><title>Miasto ukrywa, że ukrywa dokumentacje</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2024-05-27_miasto_ukrywa_dokumentacje/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2024-05-27_miasto_ukrywa_dokumentacje/</guid><description>&lt;p>Nagraliśmy odpowiedź wideo na wywiad wiceprezydenta Piotra Grzelaka w Radiu Gdańsk, wywiad w którym prezydent poświęcił nam sporo czasu.&lt;/p></description></item><item><title>O tym jak miasto ukrywa, że ukrywa dokumentację</title><link>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-05-27_ukrywana_dokumentacja/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-05-27_ukrywana_dokumentacja/</guid><description/></item><item><title>Tygodniówka tramwajowa - 24 maja</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-05-25_tygodniowka/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-05-25_tygodniowka/</guid><description>&lt;p>Pierwsza tygodniówka po wznowieniu. O tym że otrzymaliśmy część dokumentacji&lt;/p></description></item><item><title>Wywiad na Strefa.TV (Kontra #15) z Michałem Błautem</title><link>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-05-19_wywiad_z_michalem_w_strefa_tv/</link><pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/video/2024-05-19_wywiad_z_michalem_w_strefa_tv/</guid><description/></item><item><title>... o nieudostępnianej dokumentacji - konferencja prasowa</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-05-14_konferencja_prasowa/</link><pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-05-14_konferencja_prasowa/</guid><description>&lt;p>Zorganizowaliśmy konferencję prasową o tym jak miasto utrudnia nam dostęp do dokumentacji projektu tramwaju na ulicy Bohaterów Getta Warszawskiego&lt;/p></description></item><item><title>Wycofanie wniosku o decyzję środowiskową dla wariantu Do Studzienki</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2019-11-26_wycofanie_wniosku_do_studzienki/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2019-11-26_wycofanie_wniosku_do_studzienki/</guid><description>&lt;p>26 listopada 2019, decyzją wiceprezydenta Alana Aleksandrowicza, Miasto Gdańsk wycofało się z przebiegu tramwaju przez ulicę Do Studzienki. Z wariantu lepiej ocenianego, biegnącego w rezerwie terenowej, wzbudzającego mniej kontrowersji.&lt;/p></description></item><item><title>Politechnika Gdańska przygotowała koreferat</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2016-07-01_koreferat_politechniki_gdanskiej/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2016-07-01_koreferat_politechniki_gdanskiej/</guid><description>&lt;p>Na zlecenie Dyrekcja Rozbudowy Miasta Gdańska siedzibą, zespół naukowców Politechniki Gdańskiej, pod przewodnictwem dr hab. inż. Kazimierz Jamroz, prof. nadzw. PG, przygotował koreferat do analizy wielokryterialnej wariantów przebiegu trasy Nowa Politechniczna w Gdańsku.&lt;/p></description></item><item><title>Pierwsze koncepcje trasy tramwajowej</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2014-06-30_pierwsze_koncepcje_trasy_tramwajowej/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2014-06-30_pierwsze_koncepcje_trasy_tramwajowej/</guid><description>&lt;p>Pierwsze wzmianki na temat nowej trasy komunikacyjnej tzw. Nowej Politechnicznej, pojawiły się w czerwcu 2014 roku. Oto historyczna prezentacja koncepcji trasy.&lt;/p></description></item></channel></rss>