<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mieszkańcy Bohaterów Getta Warszawskiego</title><link>https://mieszkancybgw.pl/</link><description>Recent content on Mieszkańcy Bohaterów Getta Warszawskiego</description><generator>Hugo</generator><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mieszkancybgw.pl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wystąpienie podczas absolutoryjnej sesji Rady Miasta Gdańsk</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2024-06-20_sesja_rady_miasta/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2024-06-20_sesja_rady_miasta/</guid><description>&lt;p>Zabraliśmy głos podczas absolutoryjnej sesji Rady Miasta Gdańsk. Michał Błaut i Jakub Marchwicki mieli okazję wyrazić sprzeciw przeciwko absurdalnej inwestycji tramwajowej.&lt;/p></description></item><item><title>... o szczegółach projektu budowlanego</title><link>https://mieszkancybgw.pl/konferencje/2024-06-06_ryzyka_budowlane_konferencja/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/konferencje/2024-06-06_ryzyka_budowlane_konferencja/</guid><description>&lt;p>Zorganizowaliśmy konferencję prasową o tym jakie ryzyka niesie za sobą forsowany przez miasta sposób posadowienia tramwaju na zbiorniku retencyjnym, czym grozi budowa planowanego przez miasto podziemnego zbiornika, w kontekście tego co nad i co pod ziemią (budynków i sytuacji gruntowej).&lt;/p></description></item><item><title>Tygodniówka tramwajowa</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-06-03/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-06-03/</guid><description>&lt;p>O tym co jest w dokumentacji, o wykopie, o trakcji i planach zabrania głosu podczas sesji absolutoryjnej rady miasta.&lt;/p></description></item><item><title>Miasto ukrywa, że ukrywa dokumentacje</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2024-05-27_miasto_ukrywa_dokumentacje/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2024-05-27_miasto_ukrywa_dokumentacje/</guid><description>&lt;p>Nagraliśmy odpowiedź wideo na wywiad wiceprezydenta Piotra Grzelaka w Radiu Gdańsk, wywiad w którym prezydent poświęcił nam sporo czasu.&lt;/p></description></item><item><title>Tygodniówka tramwajowa</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-05-24/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/tygodniowka/2024-05-24/</guid><description>&lt;p>Pierwsza tygodniówka po wznowieniu. O tym że otrzymaliśmy część dokumentacji&lt;/p></description></item><item><title>... o nieudostępnianej dokumentacji</title><link>https://mieszkancybgw.pl/konferencje/2024-05-14_konferencja_prasowa/</link><pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/konferencje/2024-05-14_konferencja_prasowa/</guid><description>&lt;p>Zorganizowaliśmy konferencję prasową o tym jak miasto utrudnia nam dostęp do dokumentacji projektu tramwaju na ulicy Bohaterów Getta Warszawskiego&lt;/p></description></item><item><title>Post 3</title><link>https://mieszkancybgw.pl/posts/post-3/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 11:00:00 -0700</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/posts/post-3/</guid><description>Occaecat aliqua consequat laborum ut ex aute aliqua culpa quis irure esse magna dolore quis. Proident fugiat labore eu laboris officia Lorem enim. Ipsum occaecat cillum ut tempor id sint aliqua incididunt nisi incididunt reprehenderit. Voluptate ad minim sint est aute aliquip esse occaecat tempor officia qui sunt. Aute ex ipsum id ut in est velit est laborum incididunt. Aliqua qui id do esse sunt eiusmod id deserunt eu nostrud aute sit ipsum.</description></item><item><title>Post 2</title><link>https://mieszkancybgw.pl/posts/post-2/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 10:00:00 -0700</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/posts/post-2/</guid><description>Anim eiusmod irure incididunt sint cupidatat. Incididunt irure irure irure nisi ipsum do ut quis fugiat consectetur proident cupidatat incididunt cillum. Dolore voluptate occaecat qui mollit laborum ullamco et. Ipsum laboris officia anim laboris culpa eiusmod ex magna ex cupidatat anim ipsum aute. Mollit aliquip occaecat qui sunt velit ut cupidatat reprehenderit enim sunt laborum. Velit veniam in officia nulla adipisicing ut duis officia.
Exercitation voluptate irure in irure tempor mollit Lorem nostrud ad officia.</description></item><item><title>Post 1</title><link>https://mieszkancybgw.pl/posts/post-1/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 09:00:00 -0700</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/posts/post-1/</guid><description>Somethign else and more.
Tempor proident minim aliquip reprehenderit dolor et ad anim Lorem duis sint eiusmod. Labore ut ea duis dolor. Incididunt consectetur proident qui occaecat incididunt do nisi Lorem. Tempor do laborum elit laboris excepteur eiusmod do. Eiusmod nisi excepteur ut amet pariatur adipisicing Lorem.
Occaecat nulla excepteur dolore excepteur duis eiusmod ullamco officia anim in voluptate ea occaecat officia. Cillum sint esse velit ea officia minim fugiat. Elit ea esse id aliquip pariatur cupidatat id duis minim incididunt ea ea.</description></item><item><title>Wycofanie wniosku o decyzję środowiskową dla wariantu Do Studzienki</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2019-11-26_wycofanie_wniosku_do_studzienki/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2019-11-26_wycofanie_wniosku_do_studzienki/</guid><description>&lt;p>26 listopada 2019, decyzją wiceprezydenta Alana Aleksandrowicza, Miasto Gdańsk wycofało się z przebiegu tramwaju przez ulicę Do Studzienki. Z wariantu lepiej ocenianego, biegnącego w rezerwie terenowej, wzbudzającego mniej kontrowersji.&lt;/p></description></item><item><title>Politechnika Gdańska przygotowała koreferat</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2016-07-01_koreferat_politechniki_gdanskiej/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2016-07-01_koreferat_politechniki_gdanskiej/</guid><description>&lt;p>Na zlecenie Dyrekcja Rozbudowy Miasta Gdańska siedzibą, zespół naukowców Politechniki Gdańskiej, pod przewodnictwem dr hab. inż. Kazimierz Jamroz, prof. nadzw. PG, przygotował koreferat do analizy wielokryterialnej wariantów przebiegu trasy Nowa Politechniczna w Gdańsku.&lt;/p></description></item><item><title>Pierwsze koncepcje trasy tramwajowej</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2014-06-30_pierwsze_koncepcje_trasy_tramwajowej/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2014-06-30_pierwsze_koncepcje_trasy_tramwajowej/</guid><description>&lt;p>Pierwsze wzmianki na temat nowej trasy komunikacyjnej tzw. Nowej Politechnicznej, pojawiły się w czerwcu 2014 roku. Oto historyczna prezentacja koncepcji trasy.&lt;/p></description></item></channel></rss>