<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Dokumentacja on Mieszkańcy BGW</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tags/dokumentacja/</link><description>Recent content in Dokumentacja on Mieszkańcy BGW</description><generator>Hugo -- 0.126.0</generator><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mieszkancybgw.pl/tags/dokumentacja/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>... o wniosku o wpis do rejestru zabytków - konferencja prasowa</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2026-01-13_wpis_do_rejestru/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2026-01-13_wpis_do_rejestru/</guid><description>31 grudnia 2025 roku, w sylwestrowe popołudnie, nadeszła wiadomość, na którą mieszkańcy Wrzeszcza czekali od dłuższego czasu. Pomorski Wojewódzki Konserwator Zabytków oficjalnie wszczął postępowanie w sprawie wpisu do rejestru zabytków historycznego zespołu budowlanego obejmującego ulice: Bohaterów Getta Warszawskiego, Politechniczną i Fiszera.
To nie tylko procedura administracyjna – to przyznanie racji stronie społecznej, która od lat alarmuje: ta część Gdańska to perła, którą urzędnicy chcieli poprzecinać torowiskiem, zalać betonem, a mieszkańców jako niepotrzebny element wysiedlić.</description></item><item><title>... o wstrzymaniu decyzji administracyjnych - konferencja prasowa</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-09-24_wstrzymanie_decyzji/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-09-24_wstrzymanie_decyzji/</guid><description>&lt;p>Przygotowanie trasy tramwajowej Gdańsk Południe - Wrzeszcz powoli hamuje!
Wojewódzki Sąd Administracyjny przyznał nam rację. Mieszkańcy przeciwni prowadzeniu tramwaju przez ulicę Bohaterów Getta Warszawskiego zaczynają wygrywać z miastem przed kolejnymi sądami i organami.&lt;/p></description></item><item><title>... o szczegółach projektu budowlanego - konferencja prasowa</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-06-06_ryzyka_budowlane/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-06-06_ryzyka_budowlane/</guid><description>&lt;p>Zorganizowaliśmy konferencję prasową o tym jakie ryzyka niesie za sobą forsowany przez miasta sposób posadowienia tramwaju na zbiorniku retencyjnym, czym grozi budowa planowanego przez miasto podziemnego zbiornika, w kontekście tego co nad i co pod ziemią (budynków i sytuacji gruntowej).&lt;/p></description></item><item><title>Miasto ukrywa, że ukrywa dokumentacje</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2024-05-27_miasto_ukrywa_dokumentacje/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2024-05-27_miasto_ukrywa_dokumentacje/</guid><description>&lt;p>Nagraliśmy odpowiedź wideo na wywiad wiceprezydenta Piotra Grzelaka w Radiu Gdańsk, wywiad w którym prezydent poświęcił nam sporo czasu.&lt;/p></description></item><item><title>... o nieudostępnianej dokumentacji - konferencja prasowa</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-05-14_konferencja_prasowa/</link><pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-05-14_konferencja_prasowa/</guid><description>&lt;p>Zorganizowaliśmy konferencję prasową o tym jak miasto utrudnia nam dostęp do dokumentacji projektu tramwaju na ulicy Bohaterów Getta Warszawskiego&lt;/p></description></item><item><title>Wycofanie wniosku o decyzję środowiskową dla wariantu Do Studzienki</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2019-11-26_wycofanie_wniosku_do_studzienki/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2019-11-26_wycofanie_wniosku_do_studzienki/</guid><description>&lt;p>26 listopada 2019, decyzją wiceprezydenta Alana Aleksandrowicza, Miasto Gdańsk wycofało się z przebiegu tramwaju przez ulicę Do Studzienki. Z wariantu lepiej ocenianego, biegnącego w rezerwie terenowej, wzbudzającego mniej kontrowersji.&lt;/p></description></item><item><title>Politechnika Gdańska przygotowała koreferat</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2016-07-01_koreferat_politechniki_gdanskiej/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2016-07-01_koreferat_politechniki_gdanskiej/</guid><description>&lt;p>Na zlecenie Dyrekcja Rozbudowy Miasta Gdańska siedzibą, zespół naukowców Politechniki Gdańskiej, pod przewodnictwem dr hab. inż. Kazimierz Jamroz, prof. nadzw. PG, przygotował koreferat do analizy wielokryterialnej wariantów przebiegu trasy Nowa Politechniczna w Gdańsku.&lt;/p></description></item><item><title>Pierwsze koncepcje trasy tramwajowej</title><link>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2014-06-30_pierwsze_koncepcje_trasy_tramwajowej/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/kalendarium/2014-06-30_pierwsze_koncepcje_trasy_tramwajowej/</guid><description>&lt;p>Pierwsze wzmianki na temat nowej trasy komunikacyjnej tzw. Nowej Politechnicznej, pojawiły się w czerwcu 2014 roku. Oto historyczna prezentacja koncepcji trasy.&lt;/p></description></item></channel></rss>