<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>C U P T on Mieszkańcy BGW</title><link>https://mieszkancybgw.pl/tags/c-u-p-t/</link><description>Recent content in C U P T on Mieszkańcy BGW</description><generator>Hugo -- 0.126.0</generator><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mieszkancybgw.pl/tags/c-u-p-t/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>... o kłamstwach we wniosku unijnym i błędnej analizie popytu</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-20_bledna_analiza_popytu/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-20_bledna_analiza_popytu/</guid><description>Wymogiem poprawności wniosku o dofinansowanie jest przedstawienie Studium Wykonalności dla inwestycji przez inwestora. We wniosek złożony przez Miasto Gdańsk niestety zawiera poważne błędu i przekłamania.
Powyższy wymóg wynika z Vademecum Beneficjenta wydanym w 2016 r., opracowanym przez Centrum Unijnych Projektów Transportowych (CUPT). Rozdział „Analiza Popytu” Vademecum wskazuje konieczność wariantowania przedsięwzięcia (w opcjach inwestycyjnej i bezinwestycyjnej) z dopiskiem cyt.: „Jeśli rozważane w analizie opcji alternatywne warianty inwestycji różnią się od siebie istotnie przepustowością lub przebiegiem połączeń i spodziewamy się istotnych różnic między nimi w efektach społeczno-ekonomicznych, w myśl zapisów Załącznika III do Rozporządzenia 207/2015 przygotowujemy również osobne prognozy dla każdego wariantu alternatywnego.</description></item><item><title>... o kłamstwach we wniosku unijnym i historii protestów mieszkańców w sprawie tzw. Nowej Politechnicznej</title><link>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-01_historia_protest/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mieszkancybgw.pl/aktualnosci/2024-12-01_historia_protest/</guid><description>Gmina Miasto Gdańsk, występując o dofinansowanie w ramach programy FENiKS, w sporządzonym wniosku zawarła szereg nieprawdziwych informacji, przedstawiając niezgodny ze stanem faktycznym obraz sytuacji społecznej związanej z planowaną inwestycją. Miasto Gdańsk nie uwzględniło i zataiło istnienie znaczącego, wieloletniego konfliktu społecznego dotyczącego planowanego przebiegu linii tramwajowej ulicą Bohaterów Getta Warszawskiego.
Mieszkańcy ulicy Bohaterów Getta Warszawskiego oraz okolicznych terenów od 2016 roku wyrażają stanowczy sprzeciw wobec tej części projektu, wskazując na jego liczne negatywne konsekwencje - m.</description></item></channel></rss>